［突發］中大發表聲明，已就校內刑事毁壞及遊行報警處理！

大學今天 （11月19日）清晨發現校園多處遭人以噴漆塗鴉，包括書院、教學樓及公共空間的多座建築物的牆壁、通道及地面，可能造成永久損壞。大學強烈讉責此等違法及不負責任行為，由於相關行為屬於刑事毀壞，大學已經報警處理。

大學亦從網上得悉有團體發起今日於畢業禮期間，於校園舉行集會及遊行活動。鑑於大型人群聚集會為校園帶來健康風險，而且相關行為很可能觸犯第599G章《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》，亦可能違反《公安條例》（第245章）就公眾集會或公眾遊行的相關規限，大學為防情況失控，已經就此通報警方。

由於遊行及集會活動在社交平台發起，活動舉辦者亦未有向大學申請，大學無從辨識主辦者的身份。為保障同學，大學亦已積極與學生領袖溝通，希望他們協助發放訊息予其他同學，提醒同學不要參與違法及違規的活動，及有關活動的法律及健康風險。

中大再次重申，畢業典禮是莊嚴的場合，絕對不是作政治表態及發放政治訊息的場合， 對於所有不尊重場合及不顧其他畢業生及其親友感受的不負責任行為，大學深表遺憾並予以譴責。對於所有有損大學聲譽的行為，將按紀律程序處理。

你先似分化撚

得得得收到 即刻po ig story先

之後又唔知用咩藉口唔比搞